政府應加速市區重建

1. 可拆卸危樓
2. 協助長者生活
3. 增加土地供應

政府應可嘗試投資成立新REIT
以收購舊樓收租
逐步統一業權
協助重建

其次
應將部分鐵路上蓋公屋同海邊政府用地搬至同區重建地
並拍賣原有土地
加快重建速度

市區配套跟唔上

點解要容納新劣質人口？

將黃竹坑警察學院搬去沙頭角或者深圳

應該但政府廢

狗政府做咁撚多野都係害鳩香港人 做臭香港變腥港
原來仲有港豬 幻想狗政府 係為民施政

十足十啲賤男中出飛完 個女仔仲死攬住話個男仔好撚愛佢

黃竹坑警察學院係地鐵站旁痴撚線

個度夠大起半個太古城

而且搬對警察都無壞 可以搬大D 順手更新下

樓齡10年持8成業權 可申重建

新加坡私人舊樓樓齡逾10年、業權收集8成以上便符合重建門檻。由於舊樓維修保養成本高，促使當地業主自發收集共識後，向市建局提出重建，模式與本港「市區需求主導計劃」相似，或向私人發展商出售作重建。

新加坡建屋發展局亦會物色樓齡逾20年公營組屋重建，以高地積比率向上發展，並在同區比鄰興建替代組屋，安置或賠償受影響居民。今年初將麥波申巷第81至83座舊組屋分段納入重建計劃，新組屋料2023年完工，重建期5年。

欣澳/人工島整塊地都好

鐡路站旁仲要海邊
竟然係車廠同物料營運中心....

重建左你買得起咩？
觀塘有辨你睇

重建浪費金錢時間，又要賠償，又要安置，最壞主意

不所直接發展郊野公園

不如直接發展郊野公園

真係填海仲有效益過舊區重建

D熔熔爛爛 本身都要維修...

URA 應嘗試將「政府、機構或社區」地帶及「住宅(甲類)」地帶的位置同埋高地價公屋對調。加快重建效率

據城規會資料，有財團就元朗十八鄉路第13區丈量約份第120約多個地段及毗連政府土地，向該會申請改變土地用途，把當中的「政府、機構或社區」地帶及「住宅(甲類)」地帶的位置對調。

支持姚教授

舊區重建一方面係更新樓宇
另一方面係擴闊現有既道路
同埋增加土地可用面積
亦都可以用現有既交通網絡
又唔洗起基建

郊野公園範圍係多數根據水塘既引水道黎劃
唔用水塘填平佢起樓

回歸前填海一般係要等沉降三至五年
穩定左先可以開始起嘢

殺撚哂班150 一係趕撚哂返支那
大把公屋可以住啦